紅十字會：血庫有穩定趨勢 再為fb帖文用詞致歉

紅十字會輸血服務中心早前因血庫存量不足，公開呼籲港人捐血，但facebook帖文一句「如果4天後急需接受輸血治療的是身邊人，仍然與你無關嗎？」，被網民批評是「情緒勒索」。紅十字會副顧問醫生梁雅詩今早在港台節目上，再次向市民致歉。梁雅詩表示，血庫存量有穩定的趨勢，感謝市民用寶貴的時間及血液支持活動。

梁雅詩提到，如果市民因捐血站大排長龍而未有捐血，希望市民之後能再次到捐血站，中心日前已有特別部署，例如從流動隊中抽調人手去大型捐血站，亦有邀請休班同事暫時銷假。

她強調，中心目標每日有1100人捐血，方能穩定全港血庫庫存。她說，過去的周末每日收集約1200至1300包血，血庫存量有穩定的趨勢，惟實際情況還要視乎醫院過去數天用了多少包血。

代表要輸血既支那地中海貧血寶寶感謝香港人既熱心

南亞蝗俾人劈完，入醫院輸完血又可以出去再劈過